（網絡長城殺到嚟啦）議員要求 Google 封鎖 3D 打印槍械檔案

藍骨

3D 打印普及化，雖然可以在不同的範疇應用，不過也會衍生出濫用的問題，其中對於槍械製作就引起不少爭議，繼美國法院判決 3D 打印槍械合法之後，有美國議員就要求網上服務封鎖相關檔案。

美國國會議員 Dianne Feinstein、Edward J. Markey、Bill Nelson、Robert Menendez 和 Richard Blumenthal 最近向 Twitter 發出公開信，要求平台實行措施主動封鎖或限制用家存取 3D 打印槍械檔案，類似的公開信亦發出到 Facebook、Microsoft、Craigslist、Google、Reddit 和 Yahoo。議員們表示目前有幾千個槍械 CAD 檔案在網上只有傳播，情況十分令人擔憂，一經打印將會令公衆簡單地獲得槍械，並且難以追查和發現。
目前在美國雖然政府管制 3D 打印槍械的官司敗訴，不同的州份仍然希望立法阻止相關設計檔案在網上售賣。雖然已經在網上流傳的檔案難以完全消滅，但如果科技公司願意令一般市民難以找到這些檔案，確實會減輕問題的嚴重性。在資訊自由和公衆安全之間，要找到平衡點確實困難，科技公司會怎樣取態，就要繼續觀察了。

又賴槍

咁有SOFTWARE就可以自己設計啦

槍係人設計同做出黎

可以封到D乜?

槍可以印但子彈...

搵到檔案都冇材料印出黎啦
啲料又貴又難搵
你估個個都印得出咩

子彈好易買 入超市就買到

幾多歲？

真係好易印
唔好話外國
就算係香港而家買3d機要印到一定程到結實既金屬料既嗰種
都只係講緊幾十萬蚊
講緊係印隻水龍頭出黎都得
只要有檔案
姐係話一間中小企攞小小錢出黎就可以印到
呢幾年咁發展落去 越黎越平 好快去到民用級

所以如果咁易就拎到黎做大殺傷力武器既時候
都應該要管一管好
不過諗遠啲 港共垃圾政府連無人機都未管到
求其搵個呀伯隨時都可以係金鐘玩下血滴子
呢啲野有排先殺到埋身
驚閪

李波班人比共匪監生挾走有眼你睇

港豬都仲要反擁槍, 真係心眼俱盲既豬黎

都冇得講
依啲嘢根本就係科技嘅發展
用咩方法阻止都好，依樣嘢都係存在
除非你焚書坑儒
去封鎖啲人去搵，但用得嘅人都係有心去整
有晒工具同材料
根本唔爭在用埋tor去搵
擔心咁多講到尾只係一貫左膠/政府作風
麻鷹唔管管雞仔

都要牌先買到架

求cad檔

賣槍嘅驚到瀨屎
全民可以隨便自己印仲唔即刻禁